<resources>
    <string name="app_name">PADC-SFC-News</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="txt_news">ရခိုင်ပြည်နယ်၌ သြဂုတ်လနှောင်းပိုင်းတွင် အကြမ်းဖက်ဖြစ်စဉ်များ ဖြစ်ပွားခဲ့ပြီးနောက်  ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်နိုင်ငံသို့  ထွက်ပြေးသွားခဲ့ကြသည့် ဘင်္ဂါလီမွတ်စလင်များအား ပြန်လည်လက်ခံရေးအတွက် ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်နိုင်ငံက နိုင်ငံတကာအကူအညီများရယူကာ အဆမတန်ဖိအားများ ပေးလျက်ရှိသည်။ နှစ်ဦးနှစ်ဖက်ညှိနှိုင်းရာ၌ ပြေလည်ခြင်း မရှိသေးသည့်အချိန် နိုဝင်ဘာ</string>
    <string name="btn_comment_news">Comment</string>
    <string name="btn_sent_to_news">Sent To</string>

    <string name="txt_news_details">“Star Wars နဲ့ပတ်သက်ပြီး ကျွန်တော်တို့မှာ ရည်မှန်းချက်အကြီးကြီး ရှိတယ်” ဟု ဒစ္စနေ၏အမှုဆောင်အရာရှိချုပ် ရောဘတ်အိုင်ဂါက ပြောကြားခဲ့သည်။
        Star Wars သုံးတွဲဆက်ဇာတ်ကား၏ တတိယမြောက်ဇာတ်ကားအတွက် ဒါရိုက်တာ ရိန်းဂျွန်ဆင်နှင့် သဘောတူစာချုပ်ချုပ် ဆိုခဲ့သည်ဟု ဒစ္စနေက ထုတ်ပြန်ခဲ့သည်။ အသက် ၄၃ နှစ်အရွယ်ရှိ ရိန်းဂျွန်ဆင်သည် Star Wars သုံးတွဲဆက်၏ ဒုတိယမြောက်ဇာတ်ကား The Last  Jedi ကိုလည်း ရိုက်ကူးခဲ့သည်။ Luke Skywalker ဇာတ်ကောင်ကို အသားပေးရိုက်ကူးထားသည့် ယင်းဇာတ်ကားကို ၂၀၁၇ ခုနှစ် ဒီဇင်ဘာ ၁၅ ရက်တွင် ဖြန့်ချိမည်ဖြစ်သည်။
        ဂျွန်ဆင်သည် Star Wars ဇာတ်ကားသစ်အတွက် ဇာတ်ညွှန်းရေးသားမှုတွင်လည်း ပါဝင်မည်ဖြစ်ကြောင်းနှင့် ယင်းဇာတ်ကားတွင် ဇာတ်ကောင်သစ်များ ပါဝင်မည်ဖြစ်ကြောင်း ဒစ္စနေက ထုတ်ပြန်ခဲ့သည်။
        “သူ (ရိန်း) က တီထွင်ဖန်တီးမှုအားကောင်းသူ တစ်ဦးပါ။ The Last Jedi ဇာတ်ကားရဲ့အစကနေ အဆုံးအထိ သူ့ရဲ့ဖန်တီးမှုတွေကို ကြည့်ရတာ ကျွန်တော့်တစ်သက်မှာ  အားရကျေနပ်စရာ အကောင်းဆုံးတစ်ခုဖြစ်ခဲ့တယ်” ဟု  Lucas film ကုမ္ပဏီ၏ဥက္ကဋ္ဌ Kathleen Kennedy က ပြောကြားခဲ့သည်။
        Star Wars ဇာတ်ကားသစ်အတွက်  ဖြန့်ချိမည့်ရက်ကို မစီစဉ်ရသေးဟု ဒစ္စနေက ထုတ်ပြန်ခဲ့သည်။ Star Wars ရုပ်သံဇာတ်လမ်းတွဲကို ၂၀၁၉ ခုနှစ်တွင် ဒစ္စနေရုပ်သံမှ စတင်ထုတ်လွှင့်မည်ဖြစ်သည်။
        မူရင်း Star Wars ဇာတ်ကားကို ၁၉၇၇ ခုနှစ်တွင် ဖြန့်ချိခဲ့ပြီးနောက် ယင်းဇာတ်ကားများသည် ငွေကြေးအရ အောင်မြင်မှုအရှိဆုံး နှင့် သြဇာလွှမ်းမိုးမှုအရှိဆုံး စိတ်ကူးယဉ်သိပ္ပံ ဇာတ်ကားများဖြစ်ခဲ့သည်။
        ဒစ္စနေသည် Star Wars ဇာတ်ကောင်များ ဖန်တီးခဲ့သည့် ဒါရိုက်တာဂျော့လူးကပ်စ်ထံမှ Lucas film ကုမ္ပဏီကို ၂၀၁၂ ခုနှစ်တွင် ဒေါ်လာ ၄ ဒသမ ၀၆ ဘီလျံဖြင့် ဝယ်ယူခဲ့ပြီးနောက် Star Wars: The Force Awakens နှင့် Rogue One ဇာတ်ကားများကို ဖြန့်ချိခဲ့ရာတွင် ဝင်ငွေစုစုပေါင်း ဒေါ်လာသုံးဘီလျံကျော် ရရှိခဲ့သည်။</string>
</resources>
